{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"18","quiz":[{"id":320,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟","a":"كلا اذا كان الضوء الاخضر متقطعا","b":"كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟","a":"يدخل المفترق بحذر شديد","b":"هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة","b":"السرعة محدودة في الطرق التي تقع داخل المدن فقط","answer":"1"},{"id":313,"question":"في طريق ليست خالية ولمسافة كافية","a":"يجب الاجتياز بسرعة فائقة على قدر الامكان","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت","a":"يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل","b":"يزيد سرعته ولا يضغط على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :","a":"زمن رد الفعل لا يتغير في الظلام","b":"أطول لعدم وضوح الرؤية","answer":"2"},{"id":315,"question":"مسموح ان تخترق خط متقطع","a":"فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك","b":"فقط اذا كان على يسار الخط المتقطع خط متواصل","answer":"1"},{"id":329,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة","a":"تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة","b":"يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء","answer":"2"},{"id":300,"question":"أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :","a":"أن تستعمل الزامور لتؤشر للسائق الرجوع الى مسلكه","b":"أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق","answer":"2"},{"id":303,"question":"إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك","a":"ان تنتقل الى غيار واطئ ، وتسير بسرعة بطيئة الى الكراج","b":"الدوس على  الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة","answer":"2"},{"id":328,"question":"عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية","a":"استعمل الزامور ، زد سرعتك لتتمكن من اخلاء المفترق","b":"تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا","answer":"2"},{"id":307,"question":"قبل البدء بالسير من المهم أن نفحص","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"1"},{"id":326,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان","a":"ممنوع الاجتياز بتاتا الا اذا كانت هناك اشارة سير تسمح ذلك","b":"مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند السير في طريق رطبة","a":"هناك امكانيةبان تميل المركبة  الى التزحلق كلما زادت السرعة","b":"تتزحلق المركبة الا اذا طغطنا بصوره متقطعة على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"نعم","b":"كلا","answer":"1"},{"id":314,"question":"عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب","a":"يجب ان تسير بنور الطريق لتحسن مدى الرؤية","b":"يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة","answer":"2"},{"id":304,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر","a":"كلما كانت سرعة السير اكبر","b":"كلما ضغطنا بقوة اشد على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":323,"question":"سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز العبور عن يمينه فقط في مفترق طرق منظم بآلة ضوئية","b":"يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :","a":"تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف","b":"تضغط على دعسة الفرامل بالتناوب","answer":"1"},{"id":302,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :","a":"سر بسرعة تلائم مدى الرؤية","b":"تقترب جدا الى المركبة التي أمامك لتصد عنك أشعة الشمس","answer":"1"},{"id":311,"question":"امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير","a":"يمكن الاجتياز اذا كان هناك اكثر من مسلك في الملتقى","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":312,"question":"دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر","a":"تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان","b":"تقف لكي لا تعرقل حركة السير","answer":"1"},{"id":317,"question":"عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية","b":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن حالا","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند اجتيازك مركبة يجب الاخذ بعين الاعتبار","a":"سرعة المركبة التي تريد اجتيازها","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":327,"question":"أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","b":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما","answer":"1"},{"id":301,"question":"اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها","a":"عليك ان تستعمل النور المتقطع لتحذير السائق الذي تجتازه","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات","a":"استعمل الزامور واعبر المفترق","b":"تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق","answer":"2"},{"id":310,"question":"عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","b":"العجلات الخلفية تتجه الى اليمين","answer":"1"},{"id":318,"question":"عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك","a":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية","b":"تخفف من سرعة سيرك وتعبر","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات","a":"ادخل المفترق فقط اذا كان لك حق الاولوية","b":"قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}